會見Tesla CEO馬斯克 李克強：可向你發「中國綠卡」

會見Tesla CEO馬斯克
李克強：可向你發「中國綠卡」

美國電動車生產商特斯拉（Tesla）的CEO馬斯克（Elon Musk），昨日下午到訪中南海，與中國國務院總理李克強會晤。馬斯克提到自己非常熱愛中國，「願意多到這裡來」，李克強積極回應他說：「我們可以向你發放『中國綠卡』。」

據中國政府網，李克強今年首場外事活動安排在中南海紫光閣，會見外賓馬斯克。

李克強首先祝賀特斯拉上海工廠日前開工建設。他稱，這是中國新能源汽車領域放開外資股比後，首個外商獨資項目，「希望特斯拉公司成為中國深化改革開放的參與者，成為中美關係穩定發展的推動者」。

李克強與馬斯克的以下對話，更尤其受到關注：

「你對中國政府還有什麼期待？」李克強問。

「我希望能把特斯拉上海工廠打造成全球範例。」馬斯克說，「我非常熱愛中國，願意多到這裡來」。

「如果你確有這個想法，我們可以向你發放『中國綠卡』。」李克強說。

「非常感謝。」馬斯克當即回應。

「世界上最難拿的綠卡」

所謂「中國綠卡」，即是「中華人民共和國外國人永久居留身份證」。因門檻高，控制嚴，獲得「中國綠卡」的外國人不多，據指自2004年中國實施綠卡制度至2014年的10年間，僅7356人拿到「中國綠卡」，被指是「世界上最難拿的綠卡」。

根據目前的審批辦法，外國人申請「中國綠卡」的4類通道，一般可以分為投資類、任職類、重大貢獻類、團聚類：

- 在中國直接投資、連續3年投資穩定且納稅記錄良好；其在中國投資實際繳付的註冊資本金應當符合條件
- 在中國擔任副總經理、副廠長等職務以上或者俱有副教授、副研究員等副高級職稱以上-以及享受同等待遇，已連續任職滿4年、4年內在中國居留累計不少於3年且納稅記錄良好的，任職單位並要符合條件
- 對中國有重大、突出貢獻以及國家特別需要的
- 親屬團聚

而近年，中國針對外國人永久居留證件的簽發優惠政策不斷增加，簽發量增幅擴大。據國家移民局數據統計，去年上半年，共批准2409名外國人在華永久居留，按年增長109%。

但值得注意，中國不承認雙重國籍。資料顯示，馬斯克生於南非，擁有美國和加拿大雙重國籍。

仲可以收你重稅

三重國籍

不可雙重國籍只適用於窮人

三重國籍要交幾多個國家稅

拎咗之後，首先，你是中國人。要有隨時坐監嘅準備。

可向你發中國綠帽...

送比我都唔要狗都唔屌呀

強仔咁衰
明知人唔要又夾硬送
唔講還好, 講左好撚假

同過年送家庭什餅冇分別

可以光明正大搶技術
畀埋國家副主席佢做又點話
不過搶完就被自殺

根本唔想要

送禮勤事件?

馬斯克生於南非
唔怪得成撚日賣國

有咗中國綠卡，就當你大陸人，以後唔會有美國領事保護。

叫得“李克X”嗰啲人係咪特別鐘意送禮屈人要

google印度移民 tesla南非移民
對美國完全冇歸屬感 逃稅、賣國、為錢撚都肯含
然後係咁科錢d左膠搞埋d極左運動 屌你老母

之後全球徵稅

李克強同李克勤都鍾意送禮

加送香港綠卡

唔怕啦 佢準備去火星

黑社會送桔

起廠就得 支那證不了

送禮強

不嬲美國都要全球徵稅
但會唔會全球雙重徵稅就唔知

快，條友過戶埋中國，一係比自己公司飛起1，一係成間公司比中共食左，學馬雲被退休

連登仔偶像，現今最聰明最有遠見嘅偉人之一。
真係嘰一聲笑出嚟。

咪要呀，拎咗之後軟禁你，外國營救嘅話，口交部實話你好清楚中國法律唔可以雙重國藉，等於已放棄其他國藉，永別啦

佢拎到中國綠卡嘅話
中國條狗段線可以伸過去火星

好想要

強強哪裡來的自信

認真問句

呢個世界有咩人會申請 中國國籍??

好尷尬

同孔子獎一樣咁柒，冇乜人希罕，除咗北韓人

俾塊地俾佢玩掘隧道好過啦

真是荒謬，把自己看得那麼高.jpg

老實講，個感覺好似係tony stark ，向九頭蛇倒咁弋

Elon 都幾忍得笑
中國綠卡笑死人咩 咁尊貴就唔會有每日150落黎啦
做左中國人就名正言順偷技術囉

中国綠咭

盛智文

佢唔係拎香港身份證咩

同中國國籍始終唔同

一入藉就話佢叛國沒收所有財產

佢入咗藉用特衰護照

調轉嚟講
根本係因為冇人想申請移民中國
所以先少成功case
而唔係標準高